\documentclass[twocolumn, a4paper]{article}
\fontsize{10.5}{10}\selectfont
\def\figsize{0.40\textwidth} 
% ------------------------------------------------------------------
% Importação do arquivo de definições
\input{Definicoes}

\usepackage[portuguese]{babel}
%---------------------------
% ------------------------------------------------------------------
% Início do documento
\begin{document}
% ------------------------------------------------------------------
% Definição da parte do titulo do arquivo 
\begin{strip}
  \vspace*{\dimexpr-\baselineskip-\stripsep\relax}
  %\centering
   \maketitle
  \vskip\baselineskip
\noindent %\makebox[\textwidth]{\rule{1.1\paperwidth}{0.4pt}} Linha horizontal
  \vskip\baselineskip
\end{strip}
% EDITAR A FIGURA 1  AUMENTAR A FIGURA APROXIMANDO OS BLOCOS
%CORRIGR NUMERO DE PAGINAS
%TIRAR FONTE : AUTOR
%REORDENAR LISTAS DE REFERÊNCIAS CONFORME APARECE NO TEXTO
% ------------------------------------------------------------------
% Nota de rodarezzé da primeira página
\thispagestyle{specialfooter}
% ------------------------------------------------------------------
% Resumo (definição em itálico e negrito)
\vspace{3pt}\textbf{\textit{Resumo - A evolução da comunicação sem fio impulsionou aplicações como IoT, onde a eficiência energética é crucial para dispositivos móveis e estações de rádio. No entanto, essa eficiência compromete a linearidade dos amplificadores de potência (PA), afetando modulações de fase e amplitude. Sendo assim, uma alternativa para contornar esse obstáculo é a implementação de um Pré-distorcedor digital (DPD) em cascata com um PA. Portanto, este trabalho propõe a implementação de um código em VHDL para processar as características de transferências inversa de um amplificador de potência em tempo real, minimizando não linearidades e consumo de energia. A modelagem foi feita inicialmente em software e implementada em FPGA (Field-Programmable Gate Array) para validação e análise de desempenho. Durante o desenvolvimento, testes e análises foram realizados com um polinômio de memória de segundo grau e um sinal de amostra memorizado, mostrando uma redução efetiva nas distorções do PA. Foi utilizada a métrica de Erro Quadrático Médio Normalizado (NMSE - Normalized Mean Squared Error) para quantificar a qualidade da modelagem implementada. O NMSE de -23,57 dB mostrou eficiência na modelagem das distorções inversas. Assim a etapa seguinte consistiu na modelagem do PA em vírgula fixa, a fim de atingir o NMSE mais próximo do atingido em vírgula flutuante com a menor resolução em bits, visando alcançar o melhor desempenho em hardware. A modelagem em vírgula fixa com 8 bits aprimorou o desempenho. Por fim, o modelo foi implementado em hardware na FPGA Virtex5 XC5VLX50T, utilizando um total de 150 registradores, 692 LUTs e 4 unidades DSP48E, operando a uma frequência de 61,5 MHz.}}
% ------------------------------------------------------------------

\section{INTRODUÇÃO}
\input{introdução.tex}

\section{MODELAGEM MATEMÁTICA}
\input{model.tex}

\section{IMPLEMENTAÇÃO EM SOFTWARE} \label{sec:implsoft}
\input{soft.tex}

\section{IMPLEMENTAÇÃO EM FPGA}
\input{hardware}

\section{RESULTADOS}
\input{Resultados.tex}

\section{CONCLUSÃO}
\input{concl.tex}

\section*{REFERÊNCIAS}
\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}%

\begin{thebibliography}{}

		
		\bibitem{John2016} 
		Elton John. 
		\textit{Modelagem comportamental de amplificadores de potência de radiofrequência usando termos unidimensionais e bidimensionais de séries de Volterra}. 
		Universidade Federal do Paraná, 2016.
		
		\bibitem{Kenington2000} 
		Peter Kenington. 
		\textit{High Linearity RF Amplifier Design}. 
		Artech House, 2000.
		
		\bibitem{Cripps2006} 
		Steve Cripps. 
		\textit{RF Power Amplifiers for Wireless Communications}. 
		Artech House, 2006.
		
		\bibitem{Chavez2018} 
		Joel Huanca Chavez. 
		\textit{Estudo comparativo entre as arquiteturas de identificação de pré-distorcedores digitais através das aprendizagens direta e indireta}. 
		2018.
		
		\bibitem{Pedroni2010} 
		Volnei Pedroni. 
		\textit{Eletrônica Digital e VHDL}. 
		Elsevier, 2010.
		
		\bibitem{Goncalves2009} 
		Eduardo Gonçalves de Lima and Giovanni Ghione. 
		\textit{Behavioral modeling and digital base-band predistortion of RF power amplifiers}. 
		Politecnico di Torino, 2009.
		
		\bibitem{Schuartz2017} 
		Luis Schuartz and Eduardo Lima. 
		\textit{Polinômios com Memória de Complexidade Reduzida e sua Aplicação na Pré-distorção Digital de Amplificadores de Potência}. 
		Universidade Federal do Paraná, 2017.
		
		\bibitem{Bonfim2016} 
		Elton J. Bonfim and Eduardo G. De Lima. 
		``A Modified Two Dimensional Volterra-Based Series for the Low-Pass Equivalent Behavioral Modeling of RF Power Amplifiers". 
		\textit{IEEE Transactions on Microwave Theory and Techniques}, vol. 47, pp. 27-35, 2016.

	
\end{thebibliography}
\endgroup
\end{document}
